明報：槍袋三重保安 遇搶按實前傾

SOURCE:

【明報專訊】醫院搶警槍一案，公眾關注警員腰間槍袋的保安設計，佩槍會否易於被搶。有資深前線警務人員稱，軍裝警員槍袋是直拔式設計，只能在指定角度才能拔出警槍，認為疑犯難以拔槍出袋。槍袋有三重保安設計，有槍形固定模位「夾實」手槍，手槍的撞槌（hammer）以至扳機（trigger）的位置有保護罩遮蓋，以防他人輕易接觸及按動。

新界北總區刑事總部警司陳燦榮說，警員佩槍在混亂間被搶，認為槍袋規格完善，警隊對警員為疑犯鎖上手銬及防止搶槍都有清晰指引，亦不時檢討警員槍械管理情況。

每年有防搶槍訓練

案中被搶的警槍為史密斯威信軍警10型點38左輪手槍（Smith & Wesson M10），槍袋為直拔式設計。警方表示，該款槍袋在儲存手槍時具備高度安全性，但亦容許警員在有需要時能迅速拔槍，執行職務。

有資深刑偵經驗人員說，警隊每年為警員提供多次防止搶槍訓練，一旦匪徒企圖伸手搶槍，警員需以手按著槍袋，並將重心前傾，與企圖搶槍者保持距離。雖然槍袋內的鐵片能夾緊槍支，但他不排除槍袋可能使用多時，出現老化鬆弛，削弱保護效能。

解手銬需評估狀況

對於今次警員容許對有自殺傾向的疑犯解開手銬，據警察訓練資料，手銬的雙環要扣在犯人雙手手腕，扣時要小心，免扣得太緊傷及犯人，但指出扣得太鬆會使犯人輕易逃脫。警務督察協會主席敖志恆稱，安全情況下，警員可解開疑犯手銬，但要評估看守警員數目及疑犯情緒，確保有足夠制服能力。警方稱，一般在將拘留者押往醫院接受治療時，警方會為有關人等扣上手銬或鏈帶，並須最少兩名警員陪同。